【英超巴菲特】雲加的價值投資法

【英超巴菲特—雲加】

雲加是英超史上執教時間最長的英超領隊。於今個賽季完結後離任教練，結束22年執教阿仙奴的生涯。

最近阿仙奴公佈近半年業績，利潤增長了超過一倍。一如以往，主要收入是來自賣球員，包括中場阿歷士張伯倫、左閘基蘭基比斯等，進賬了5840萬鎊，稅前利潤由2016年的1260萬鎊，激增至2510萬鎊。

小編可以說一下，太過重視一次性收益會有咩後果。

雲加賣主力球員，固然可以賺取非常高的利潤。然而這是一次性的收入，都犧牲了以後爭奪英超的機會和歐聯的機會(*16年英超冠軍李斯特城獲獎金9300萬鎊; 皇馬上季衛冕歐聯所獲金額為7260萬鎊)。當然這都是一個機會成本取捨。

而雲加作為一個經濟學家，都深深明白到邊際利潤。由於歷史原因，英超頭四已經可以直入歐聯，而歐聯既獎金較歐霸獎金豐厚（歐聯盃小組賽保底獎金720萬歐元，歐霸100萬歐元），所以打入前四已經非常有著數。

即使拎第一，其實都係同第四係無分別，都係拎咁多錢，又何必再用咁多錢去買人，增加個cost，去換取不成正比既利潤?

另一個解釋，雲加明白到拎英超同歐聯既ROI(return on investment)唔高，即使拎到冠軍，分分鐘獎金都cover唔到買人既支出。

所以雲加既定位其實係成為一間「足球學校」，專門選出有潛力既青訓，低價買入，重點培育，成材後就高價賣出，一如股市上既價值投資法。

事後睇反，雲加其實都係一個英超巴菲特。

雲加又贏一

你又點睇雲加一直以來的策略呢?
你又點睇今晚曼聯對阿仙奴呢?

#雲加又贏一仗
#雲爺爺
#請勿認真
#阿仙奴

贏錢輸波

唔準你咁講爺爺